習近平只說了一句話便下台

即時新聞／綜合報導〕耗費巨資打造的港珠澳大橋在今日舉行開通典禮，由中國國家主席習近平主持，但在這場各界矚目的儀式，習上台後只說了一句「港珠澳大橋正式開通」，便走下台與官員握手致意。

綜合港媒報導，開通儀式於今早9點在珠海進行，雖然外界早已知曉習近平將出席，但官方始終沒有正式公布。習近平約在9點30分進入珠海口岸大樓大堂，由香港特首林鄭月娥及其他官員陪同，習上台後沒有致詞，僅說「我宣佈港珠澳大橋正式開通」，便下台與官員來賓們握手致意。

《立場新聞》報導，港珠澳大橋全長55公里，集橋、島、隧道於一體，是世界最長的跨海大橋，設計使用壽命據稱長達120年。為抵禦各種天災人禍，中國自行研製「高阻尼橡膠隔震支座」，聲稱可以抵禦16級颱風、8級地震及30萬噸巨輪撞擊。大橋將在明日上午9點正式對外開放。

好怪

咁快下台

「政務司司長張建宗說，不知道習近平發言的內容，但相信會觸及粵港澳大灣區、國家的發展。」（07:07）

「習近平只說一句『港珠澳大橋正式開通』，便走下台與其他嘉賓握手。」（10:03）

失勢啦

尾油 尾油 尾油
通過

比你估到就唔係維尼啦
有d 野唔題即係唔存在嫁啦

仲大灣區